Adaboost, was introduced by Freund and Schapire in 1995, is a learning algorithm that outputs an ensemble of base learner which can be used in regression and classification tasks. 

\subsubsection{Introduction}

The general idea is during training \textit{iteratively} ceate a sequence of learners $h_t$ by submitting training set emphasizing the mispredicted samples from the base learner $h_{t-1}$ and predict sample by taking the average or majority of the vote of $h_i\ \forall i$.

The intuition is resumed at the figure \ref{img:boosting_diagram}. We display two sample space and different ensemble performance where, on the left one, the errors of predictors are not the same. On the other hand some misclassified predictions $er(h_i)$ are overlapping. In the former taking the majority of the vote, for instance on samples mispredicted by $h_1$, lead to a correct prediction thanks the contributes of the others votes. If the errors are overlapping, as the right image shows, the majority can't guides to a correct prediction.


\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
\begin{figure}
	\centering
	\resizebox{\linewidth}{!}{\input{\defaulttikzfolder /boosting_graph.tikz}}
	
	\caption{\textcolor{red}{DA FARE}}	
	\label{img:boosting_diagram}
\end{figure}


\begin{comment}

\paragraph{Classe $H$}
Come classe $H$ è possibile scegliere qualsiasi tipo di classificatore $h : X \rightarrow \{-1,+1\}$.

\paragraph{Pesi}
Ad ogni esempio del training set associo un peso $w_i \in \Re : \forall i \in {1,...,|S|}$

Il training error $er_{i,S}$ di un classificatore $h_i$ è :


\begin{equation}
er_{i,S} = \sum_{j = 1}^{m}w_j\mathds{I}\{ h_j(x_i) \not = y_i \}
\end{equation}

Dove $m =|S|$ e all'inizio l'algoritmo setto $\forall i , w_i = 1/m : m = |S|$.

Inizialmente come ci si può aspettare alla prima epoca $t=1$, visto che $S$ è costruito estraendo gli elementi in modo \textit{i.i.d.}, allora per un qualunque classifcatore $h_i \in H$ :
\begin{equation*}
er_{1,S} = \sum_{j = 1}^{S}w_j\mathds{I}\{ h_j(x_i) \not = y_i \} 
= \sum_{j = 1}^{S}\frac{1}{m}\mathds{I}\{ h_j(x_i) \not = y_i \}
= \frac{1}{m}\sum_{j = 1}^{S}\mathds{I}\{ h_j(x_i) \not = y_i \}
= \mathds{E}[ h_j(x_i) \not = y_i ]
\end{equation*}

Per $m \rightarrow \inf$.\\
Inoltre imponiamo che:
\begin{equation}
\sum_{i \in [S]}w_i \le 1
\end{equation}

\section{Evoluzione}
E' possibile però affinare il ragionamento andando a prendere tutti i classificatori di cui abbiamo bisogno combinandoli assieme e assegnandoli un peso al risultato della classificazione.
Il nuovo classificatore aggregato $H^{*}(x)$ è il seguente:
\begin{equation}
H^{*}(x) = sgn( \alpha_1h_1(x)  + \alpha_2h_2(x) + .....)
\end{equation}

\paragraph{Algoritmo}

\begin{enumerate}
\item \textit{Init:}  Fisso classe $H$, training set $S$ e $\forall i , w_i = 1/m$
\item Prendo classificatore $h_j = \underset{h \in H}{\mathrm{argmin}} ( \hat{er}_S(h))$
\item Calcolo pesi $\alpha_j$ per $\forall j = { 1,..., |H| }$
\item Calcolo $\forall i \in 1,...,m ,\  w_i^{t+1} $
\item Ripeto passo 2 finchè:
\subitem Ho combinato $T$ classificatori
\subitem Ho eseguito $K$ iterazioni dell'algoritmo
\subitem $\hat{er}_S(H^{*})\le \delta_i$ dove $\delta_i \in \Re^+$ fissato a priori  
\end{enumerate}

\paragraph{Aggiornamento $w_i$}
Per ogni epoca $t$ e per ogni peso del training set $w_i^t$ viene aggiornato in  $w_i^{t+1}$, con $Z \in \Re$ fattore di scala:
\begin{equation}
w_i^{t+1} = \frac{w_i^t}{Z}e^{-\alpha^th^t(x_i)y_i}
\end{equation}
Tale che: $(x_i,y_i) \in S$. 
Vediamo che se $h(x)=y$ i segni sono concordi e quindi l'esponente è $-\alpha^t$ viceversa è $+\alpha^t$. In pratica: il classificatore scelto per l'epoca $t$ aumenta il peso relativo ai punti in $S$ classificati erroneamente, diminuendo quello dei punti classificati correttamente.\\ Tramite $z$ vogliamo mantenere la proprietà di somma ad 1 dei pesi. 

\subparagraph{Minimizzazione}
Per minimizzare $er(H^{*})$(vedi dispense) scegliamo ad ogni epoca $t$ per il classificatore scelto $h_t$ un peso:
\begin{equation}
\alpha^t = \frac{1}{2}\ln(\frac{1 - \epsilon^t}{\epsilon^t})
\end{equation}

\subparagraph{Dimostrazione che $\sum w^{t+1} = 1$}

Se utiliziamo il risultato dell'ottimizzazione $\alpha^t = \frac{1}{2}\ln(\frac{1 - \epsilon^t}{\epsilon^t})$, dove $i \in 1,...,m$ e $t\in 1,...,T-1$ :

\[
\mathds{P}_i^{t+1}= w_i^{t+1} = \frac{w_i^{t}}{z} 	
\begin{cases}
\sqrt{\frac{\epsilon_t}{1-\epsilon_t}} & \text{Se } h_i^t(x_i)=y_i\\
\sqrt{\frac{1- \epsilon_t}{\epsilon_t}} & \text{Se } h_i^t(x_i) \not =y_i
\end{cases}
\]


Quindi per ogni epoca $t$ dobbiamo dimostrare (1.3), fissiamo $t$-esimo classificatore, abbiamo che:
\[
\sum_{i = 1}^{m} w_i^{t+1} 
= \sqrt{\frac{1- \epsilon_t}{\epsilon_t}} \sum_{i = 1}^m \frac{w_i^{t}}{Z} \mathds{I}\{ h_j(x_i) \not = y_i \} + \sqrt{\frac{\epsilon_t}{1-\epsilon_t}} \sum_{i = 1}^m \frac{w_i^{t}}{Z}\mathds{I}\{ h_j(x_i) = y_i \} 
\le 1
\]

quindi:
\[
\frac{1}{Z} \sqrt{\frac{1- \epsilon_t}{\epsilon_t}} \sum_{i = 1}^m w_i^t \mathds{I}\{ h_j(x_i) \not = y_i \} + \frac{1}{Z}  \sqrt{\frac{\epsilon_t}{1-\epsilon_t}} \sum_{i = 1}^m w_i^t \mathds{I}\{ h_j(x_i) = y_i \} 
\le 1
\]
Segue che:
\[
\sqrt{\frac{1- \epsilon_t}{\epsilon_t}} \sum_{i = 1}^m w_i^t \mathds{I}\{ h_j(x_i) \not = y_i \} +  \sqrt{\frac{\epsilon_t}{1-\epsilon_t}} \sum_{i = 1}^m w_i^t \mathds{I}\{ h_j(x_i) = y_i \} 
= Z 
\]
\[
= \sqrt{\frac{1- \epsilon_t}{\epsilon_t}} (1 - \epsilon_i) + \sqrt{\frac{\epsilon_t}{1-\epsilon_t}} \epsilon_i 
= 2\sqrt{\epsilon_t(1-\epsilon_t)}\\
\]

Dove abbiamo usato il fatto che  $\sum_{i = 1}^m w_i^t \mathds{I}\{ h_j(x_i) = y_i \} $ è proprio la frazione di errori pesati commessi dal classificatore $t$-esimo $\epsilon_i$ nell'epoca $t$-esima. L'opposto segue.

\paragraph{Adaboost}
Vogliamo quindi creare un nuovo classificatore 'forte' $H^{*} : X \rightarrow Y$ combinando la classe di predittori $H$ fissata. Nel caso specifico di un problema di classificazione binaria abbiamo che $H^*(x) =  sgn( \alpha_1h_1(x) + ... + \alpha_nh_n(x))$ dove $\alpha \in \Re$.
Quanto deve valere $w_i$ ? 
Se trattiamo con $\epsilon_i \in [0,1]$ la frazione di errore sul training set vediamo che se $\epsilon_i \rightarrow 0$ indica che il predittore $h_i$ è tanto più accurato quanto si avvicina a $0$, ma se $\epsilon_i \rightarrow 1$ basta prendere il valore opposto $h_i(x)$ per essere un classificatore corretto ( con training error $1 - \epsilon_i$).

Il classificatore assemble $H^{*}$ è il risultato di una serie di round che ripetono:
\begin{enumerate}
\item prendo il più \textit{debole} classificatore sulla classe $H$ di classificatore
\item assegno a questo classificatore $h_{weak}$ debole un peso $\alpha_{weak}$
\item il nuovo classificatore globale sarà $H^{*}(x) = sgn (\alpha_1h_1(x) + ... + \alpha_nh_n(x) + \alpha_{weak}h_{weak}(x))$
\end{enumerate}

La domanda è: qual'è il migliore?
DUe risposte: il classificatore che fa meno errori
aggiustato punti che erano misclassified nel round precedente

Fun fact:
$\epsilon_j$ rappresenta nella trattazione teorica la probabilità di errore del classificatore $h_j$ sulla distribuzione. Ovviamente essendo il training set un campione della distribuzione $D$, la frazione di esempi misclassified del training set è uno stimatore della probabilità $\mathds{P}_j(h_j(X) \not = Y )$ che rappresenta la probabilità di errore del $j$ esimo classificatore.

\begin{enumerate}
\item Inizializzazione
\subitem Assegno $\forall i \in |m|,\ w_i = \frac{1}{m}$ peso per $s_i$ elemento del training set, dove $m$ è la cardinalità del training set.
\item Calcolo training error $\epsilon_j$ per ogni weak classificatore $h_j$:
\subitem $\epsilon_j = \sum_{i = 1}^{m} w_i \mathds{I}\{ h_j(x_i) \not = y_i \}$  
\item prendo il classificatore $h_j$ che ha il min training error.(ingoro il fatto che posso usare anche quelli con $\epsilon_j$ vicino a 1)
\item calcolo peso $a_j$ come $\frac{1}{2}\ln{\frac{1- \epsilon_j}{\epsilon_j}}$
\subitem Se $\epsilon_j = \frac{1}{2}$ allora $\alpha_j = 0$
\subitem Se $\epsilon_j = 1$ allora $\alpha_j = -\inf$
\subitem Se $\epsilon_j = 0$ allora $\alpha_j = +\inf$

\item Come termino:
\subitem se il classificatore globale è abbastanza buono : (acuracy sul training set)
\subitem per $n$ round
\subitem Se abbiamo esaurito i nostri classificatori. Nel senso che il migliore classsificatore che abbiamo ha $\epsilon_j = \frac{1}{2}$

\item Se non abbiamo concluso: aggiorno i punti del training set \textit{aumentando il peso di quelli non classificati}:
\[ w_{new} =
\begin{cases}
\frac{1}{2}\frac{1}{1-\epsilon}w_{old} & Se\ classificato\ correttamente \\
\frac{1}{2}\frac{1}{\epsilon}w_{old} & Se\ classificato\ erroneamente
\end{cases}
\]

\subitem Da notare che l'esempio $(x_i,y_j)$ è non classificato correttamente in base alle prestazioni dell'\textbf{ultimo predittore aggiunto alla classe $H^{*}$}
\end{enumerate}

Da notare che:
$\sum_{i = 1}^{m} w_i \mathds{I}\{ h_j(x_i) \not = y_i \}=\sum_{i = 1}^{m} w_i \mathds{I}\{ h_j(x_i) = y_i \} = \frac{1}{2}$

Ricorda che al punto 2 devo rifare il calcolo per tutti i predittori della mia classe $H$ da cui scelgo di aggiungere man mano il predittore.

Al punto 3 posso invece che prendere il:
$h = argmin_{j \in |H|} (\epsilon_j)$ posso prendere il $h = argmax_{j \in |H|} (\frac{1}{2} \epsilon_j)$ in modo da sfruttare anche i classificatori molto deboli e prendere l'inverso.

$0 \le w_i \le \frac{1}{2}$ in quanto solo se se $\epsilon_j$ più recente ha errore $\frac{1}{2}$ allora succede ma questo è impossibile in quanto non sarebbe stato scelto.

$w_{old} \not = w_{new}$ per la stessa ragione


\paragraph{Gradient boosting}
E' una sorta di boosting che si basa




\section{VC dimension vs test error}
Il test error decresce esponenzialmente nel numero di classificatori selezionati mentre il vc dimension cresce linearmente\footnote{http://rob.schapire.net/papers/explaining-adaboost.pdf pag.:3}.

Funziona se vengono sottoposti abbastanza $m$ esempi del training set e non vengono effettuati troppi \textit{round} di boosting.


La teoria ci dice che Adaboost fa overfitt (il che è vero), ma sbaglia dicendo che fa sempre overfit.

\paragraph{The Margins Explanation}
\end{comment}
